麥浚龍新片《風林火山》將會是警匪四部曲

麥浚龍新片將會是警匪四部曲《風林火山》年中開拍 金城武梁家輝上演緝毒與販毒的角力？

2017-03-02 09:26:46 來源：Mtime時光網

麥浚龍接受香港媒體採訪時透露，將會把《風林火山》拍成史詩警匪四部曲，故事主要圍繞內地和香港緝毒與販毒間的角力世界，目前還在前期選角試鏡中，打算在今年年中正式開拍。

時光網訊 香港歌手麥浚龍跨界做導演獲得不少好評，他2013年拍攝的電影《僵屍》不僅在圈內口碑好，而且在次年的香港電影金像獎上也獲得不少項提名的肯定，很多人贊他復興老港精神，更將其看作香港年輕導演中的一位有力創造者。《僵屍》之後，麥浚龍的新作品也備受關注，早在2015年就他就宣佈要拍警匪片《風林火山》，該片目前遲遲未有進展。

日前，麥浚龍接受香港媒體採訪時透露，將會把《風林火山》拍成史詩警匪四部曲，故事主要圍繞內地和香港緝毒與販毒間的角力世界，目前還在前期選角試鏡中，打算在今年年中正式開拍，麥浚龍強調，該片將逆轉警察臥底與毒販間的傳統電影角度。

《風林火山》2016年底已在內地廣電總局立項，雖然當年《僵屍》沒能走上內地大銀幕，但這部《風林火山》是確定無疑的合拍片。

據悉，這部戲的製作費用約1.5億港幣，片中重頭戲主要在兩位男主角身上，港媒之前曾報道過，該片最初找過周潤發搭劉德華，但兩人都推了，後來又找了梁朝偉搭張家輝，也沒成功，最後麥浚龍又找了金城武搭梁家輝，終於成功了，據說，金城武看完劇本很喜歡，又看過《僵屍》這部戲，覺得頗有新意，才會有興趣拍《風林火山》，有傳雙方已談得七七八八，只差未動筆簽約。而最終拍攝時是演員是否會有變動，有待後期跟進。

由於《風林火山》投資大，所以麥浚龍表示這次會專心做好導演崗位，不會參加演出，曾參與《僵屍》演出的香港資深導演、演員陳友會擔任《風林火山》的監制。

由於《風林火山》投資大，所以麥浚龍表示這次會專心做好導演崗位，不會參加演出，曾參與《僵屍》演出的香港資深導演、演員陳友會擔任《風林火山》的監制。

認真 真係好期待

條馬撚識閪拍戲

係咪唔預支那？咁就可以隨心所欲

金城武.梁家輝

《風林火山》2016年底已在內地廣電總局立項，雖然當年《僵屍》沒能走上內地大銀幕，但這部《風林火山》是確定無疑的合拍片。

唉一定好多限制

btw最期待其實係梁朝偉加張家輝/梁家輝
偉仔竟然走去拍套19捉妖記2

好撚期待

仲以為差唔多拍完點知仲前期選角

一代宗師對佢陰影太大 搞到依家連續拍三套喜劇

朝偉與牠們的產地

今次仲會唔會有電影情節變成真
復仇者之死黑警向黑警署強姦人

屌 笑左

由殭屍上講到而家都未開
不過照期待

金城武

呢個真

我讀完書畢埋業出黎做左年幾兩年野都仲係選緊角

真
講左幾年都未拍